屋企棟大廈好多單位拎咗去做民宿 好多大陸人出出入入！

點算好？
有無相關部門搞搞？
煩到死 日日一大班大拖喼

公屋？

你嗰間都拎黎做民宿，然後自己出去租樓住

Airbnb係香港會比人告，無酒店牌，日日打去叫人黎執法啦

在香港，根據現行《旅館業條例》，任何處所出租少於28日都需要領取旅館牌照，否則即屬無牌旅館，負責人可被判罰款及監禁。然而，在Airbnb刊登廣告的香港出租單位，尤其位於私人住宅區、大型屋苑者，幾可肯定必屬非法旅館。這些處所不單非法經營，亦有可能同時違反地契訂明的土地用途，以及物業公契中訂明（如有）不得用作酒店之規定。

雖然香港政府亦打算在今年內修訂《旅館業條例》，但據悉修訂的主要內容，仍傾向加強嚴打。政府曾透露，新條文擬訂明，即任何處所如沒有有效牌照，都不得用作旅館。如有足夠證據、包括環境證據，證明有關處所被用作無牌旅館，其業主或租客須負上刑事責任，舉證門檻亦會降低。

建議你支那假期（如五一黃金周）先報串，一網打盡

無牌旅館

唔係

邊區 我個幢大廈最近又係咁

我嗰到都係呀 佢地仲要識自己撳密碼入黎

有無人一齊報晒上東張西望

我屋企幢大廈之前都有
啲屋主話係大陸親戚落黎玩幾日
信

uber夠一樣啦
唔見比人告